\begin{properties}[(продолжение)]\slashns
	
	\begin{itemize}
		\item [4.] Монотонность $f, g \in C[a,b) \;\; f\le g \implies \int\limits_a^b f \le \int\limits_a^b g$
		
		\begin{proof}\slashns
			
			$c \in [a,b) \implies f,g \in C[a,c]$
			
			$\int\limits_a^c f \le \int\limits_a^c g$
			
			Переходим к пределу в неравенстве. $c \to b-$
			
			$\int\limits_a^b f \le \int\limits_a^b g$
			
		\end{proof}
		
		\item[5.] Интегрирование по частям. 
		
		$f, g \in C^1[a,b) \implies \int\limits_a^b fg' = fg \Big|_a^b - \int\limits_a^b f'g$
		
		(Если существуют два предела из трех, то существует и третий и равенство верно)
		
		\begin{proof}\slashns
			
			$c \in [a,b) \;\; f,g \in C^1[a,c]$
			
			$\int\limits_{a}^{c} fg' =  fg\Big|_a^c - \int\limits_a^c f'g$
			
			Теперь напишем предел $c \to b-$
			
			$\implies \lim\limits_{c \to b-} \int\limits_a^c fg' = \lim\limits_{c \to b-} (fg\Big|_a^c - \int\limits_a^c f'g) = \lim\limits_{c \to b-} fg\Big|_a^c - \lim\limits_{c \to b-}\int\limits_a^c f'g$
			
		\end{proof}
		
		\item[6.] Замена переменной.
		
		$f \in C[a,b)\;\; \phi :[a,\beta) \to [a,b) $  и $\phi$ непрерывна и дифференцируема. $c := \lim\limits_{\gamma \to \beta-} \phi(\gamma)$
		
		Тогда $\int\limits_{\alpha}^{\beta} f(\phi(t))\phi'(t) \, dt = \int\limits_{\phi{(\alpha)}}^{c} f(x) \, dx$
		
		(Если существует интеграл в одной из частей, то существует и в другой, и они равны)
		
		\begin{proof}\slashns
			
			$F(y) = \int\limits_{\phi{(\alpha)}}^{y} f(x) \, dx\;\;\;\; y\in [a,b)$
			
			$\Phi(\gamma) = \int\limits_{\alpha}^{\gamma} f(\phi(t))\phi'(t) \, dt\;\;\;\; \gamma \in [\alpha, \beta)$
			
			$\Phi(\gamma) = F(\phi(\gamma))$
			
			Если существует предел в правой части. Т.е. $ \int\limits_{\phi{(\alpha)}}^{c} f(x) \, dx$
			
			Тогда $\int\limits_{\phi{(\alpha)}}^{c} f(x) \, dx = \lim\limits_{y \to c-}F(y) - F(\phi(\alpha)) = \lim\limits_{y \to c-}F(y) - \Phi(\alpha)$
			
			$\int\limits_{\alpha}^{\beta}f(\phi(t))\phi'(t) \, dt = \lim\limits_{\gamma \to \beta-} \Phi(\gamma) - \Phi(\alpha)$
			
			Это было бы верно, если бы предел существовал. Поймем, почему существует.
			
			$\lim\limits_{\gamma \to \beta-} \Phi(\gamma) = \lim\limits_{\gamma \to \beta-} F(\phi(\gamma))$
			
			$a \le \phi(\gamma) < b \implies c \in [a,b]$
			
			Если $c \ne b$, то предел существует и равен $F(c)$.
			
			Если $c = b$, то предел тоже существует.
			
			(В силу непрерывности)
			
			Теперь надо понять, что $ \lim\limits_{y \to c-} F(y) = \lim\limits_{\gamma \to \beta-} \Phi(\gamma) = \lim\limits_{\gamma \to \beta-} F(\phi(\gamma))$
		\if 0	
			Если $c\ne b$, то $F$ непрерывна в точке $c$ и предел композиции в непрерывной функцией.
			
			Если $c=b$ и $\lim\limits_{y \to \beta-} F(y)$ конечен, то доопределим $F$ в точке $b$ и получим непрерывную функцию на $[a,b]$
			
			Если $c= b$ и $\lim\limits_{y\to b-} F(y) = \pm\infty$
		\fi	
		
			Возьмем $\gamma_n \to \beta \implies \phi(\gamma_n) \to c$ оба стремятся слева
			
			$F(c_n) \to \lim\limits_{y \to c} F(y)$
			
			$F(\phi(\gamma_n)) = \Phi(\gamma_n) \to \lim\limits_{\gamma \to \beta-} \Phi(\gamma)$
			
		%	(Последняя часть была универсальной на самом деле)
			
			Случай второй. Существует $\int\limits_{\alpha}^{\beta} f(\phi(t))\phi'(t) \,dt$
			
			Т.е. существует $\lim\limits_{\gamma \to \beta-} \Phi(\gamma)$
			
			Если $c < b$, то $f\in C[\phi(a), c]$ и $\int\limits_{\phi(\alpha)}^{c} f(x) \, dx$ существует и мы попали в первый случай.
			
			Поэтому $c=b$. 
			
			Возьмем последовательность $\gamma_n \to \beta$. Тогда $\phi(\gamma_n) \to b$
			
			Пусть $y_n \to b$. Надо доказать, что $F(y_n)$ имеет предел.
			
			Поймем, что $\exists \delta_n \in [\alpha, \beta) \;\; \phi(\delta_n) = y_n$.
			
			$\phi(\alpha) \le y_n \le \phi(\gamma_m)$
			
			$\implies$ по непрерывности $\phi$ существует $\delta_n \in[\alpha, \gamma_m]$, т.ч. $y_n = \phi(\delta_n)$.
			
			Покажем, что $\delta_n \to \beta$. Пусть это не так.
			
			Тогда $\delta_{n_k} < \beta - \epsilon$ для некоторого $\epsilon > 0$.
			
			$\phi : [\alpha, \beta-\epsilon] \to [a,b)$ и непрерывна на отрезке. Значит, по теореме Вейерштрасса в какой-то точке достигается максимум. 
			
			$\phi(\delta_{n_k})\le \phi(p) < b$. 
			
			Но это противоречит с тем, что $y_{n_k} \to b$. 
			
			Тогда $F(y_n) = F(\phi(\delta_n)) = \Phi(\delta_n)$ имеет предел.
			
			
		\end{proof}
	\end{itemize}
	
\end{properties}

\begin{remark}\slashns
	
	$f \in C[a,b)$
	
	$\int\limits_a^b f(x) \, dx$
	
	Сделаем замену. $x = b - \frac1t$. Тогда 
	
	$\int\limits_{\frac1{b-a}}^{+\infty} f(b - \frac1t)\frac{dt}{t^2}$
	
	Т.е. теперь есть связь с бесконечностями -- конечностями.
\end{remark}

\Subsubsection{Несобственные интегралы от неотрицательных функций.}

$f \ge 0 \;\; f \in C[a,b)$

Интересуемся сходимостью $\int\limits_a^b f(x) \, dx$

\begin{theorem}\slashns

	$f\ge 0 \;\; f \in C[a,b) \;\; F(y) = \int\limits_a^y f(x) \, dx$
	
	Сходимость $\int\limits_a^b f(x) \, dx$ равносильна ограниченности $F$.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	
	$F(y_2) - F(y_1) = \int\limits_a^{y_2} f- \int\limits_a^{y_1}f = \int\limits_{y_1}^{y_2} f \ge 0$
	
	$\implies F$ монотонно возрастает.
	
	$\int\limits_a^b f(x) \, dx = \lim\limits_{y \to b} F(y) - F(a)$
	
	Но для монотонных функций существование предела равносильно ограниченности. 
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	\begin{enumerate}
		\item $0 \le f\le g \;\; f,g \in C[a,b)$
		
		Если $\int\limits_a^b g$ сходится, то и $\int\limits_a^b f$ сходится.
		
		Если $\int\limits_a^b f$ расходится, то и $\int\limits_a^b g$ расходится.
		
		\begin{proof}\slashns
			
			$F(y):= \int\limits_a^y f \;\; G(y) := \int\limits_a^y g$
			
			$F \le G$ на $[a,b)$ (по монотонности интеграла)
			
			$\int\limits_a^b g$ сходится $\implies G$ ограничена сверху.
			
			$\implies F$ ограничена сверху $\implies F$ ограничена $\implies \int\limits_a^b f$ сходится.
			
			(Второй пункт -- переформулировка)
		\end{proof}
		
		\item $f \ge 0 \;\; f \in C[a,+\infty) $ и $f = O(\frac1{x^{1+\epsilon}}) \;\;\; \epsilon > 0$.
		
		Тогда $\int\limits_a^{+\infty} f$ -- сходится.
		
		\begin{proof}\slashns
			
			$f \in O(\frac1{x^{1+\epsilon}}) \implies f \le M\cdot \frac1{x^{1+\epsilon}} =: g$
			
			Надо доказать, что $\int\limits_a^{+\infty} g$ сходится.
			
			$\int\limits_a^{+\infty}  M\cdot \frac1{x^{1+\epsilon}} = M\int\limits_a^{+\infty} \frac1{x^{1+\epsilon}}$ -- сходится.
		\end{proof}
		\begin{remark}\slashns
			
			Неравенства $f \le g$ или $f = O(\frac1{x^{1+\epsilon}})$ могут выполняться лишь при достаточно больших $x$.
			
			(Выкинем начало, на сходимость не повлияет)
	
		\end{remark}
		
		\item $f, g \ge 0 \;\; f,g \in C[a,b)$ и $f \sim g$ при $x \to b-$
		
		Тогда $\int\limits_a^b f$ и $\int\limits_a^b g$ ведут себя одинаково.
		
		(или оба сходятся, или оба расходятся)
		
		\begin{proof}\slashns
			
			$f=\phi g$, где $\phi(x) \to 1$, при $x \to b-$.
			
			$\implies $  существует такое $c$, что при $x \ge c \;\; \frac12 \le \phi(x) \le 2$
			
			$\implies \frac{g}{2} \le f = \phi g \le 2g$ при $x\ge c$
			
			$\implies $ если $\int\limits_c^b g$ сходится, то $\int\limits_c^b f$ сходится. (и наоборот)
			
			А значит, и $\int\limits_a^b f$ и $\int\limits_a^b g$ ведут себя одинаково.
		\end{proof}
	\end{enumerate}	
\end{consequence}

\begin{remark}\slashns
	
	$f \ge 0 \;\; f \in C[a,+\infty)$ и $\int_a^{+\infty} f$ сходится.
	
	Это НЕ значит $f(x) \to 0$. 
		
\end{remark}

\Subsubsection{Несобственные интегралы от знакопеременных функций.}

\begin{definition} [Абсолютная сходимость.] \slashns
	
	$f \in C[a,b)$
	
	$\int\limits_a^b f$ абсолютно сходится, если $\int\limits_a^b \abs{f}$ сходится.
	
\end{definition}

\begin{theorem}\slashns
	
	Если $\int$ абсолютно сходится, то он сходится.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	$F(c) = \int\limits_a^c f = \int\limits_a^c f_+ - \int\limits_a^c f_-$
	
	$\Phi(c) = \int\limits_a^c \abs{f} = \int\limits_a^c f_+ + \int\limits_a^c f_-$
	
	$\int\limits_a^c f_+ =: F_1(c)$
	
	$\int\limits_a^c f_- =: F_2(c)$
	
	Знаем, что $\Phi(c)$ сходится. Значит, $\Phi$ ограничена сверху.
	
	$\Phi = F_1 + F_2, \; F_1 \ge 0 \; F_2 \ge 0 \implies F_1$ и $F_2$ ограничены.
	
	$\implies \int\limits_a^b f_+$ и $\int\limits_a^b f_-$ сходятся $\implies \int\limits_a^b f$ сходится по линейности.
\end{proof}

\begin{consequence}\slashns
	
	$\abs{\int\limits_a^b f} \le \int\limits_a^b \abs{f}$, если $\int\limits_a^b f$ абсолютно сходится.
\end{consequence}

\begin{proof}\slashns
	
	$-\abs{f} \le f \le \abs{f}$
	
	и монотонность интеграла
\end{proof}

\begin{theorem}[признак Дирихле]\slashns
	
	$f, g \in C[a,+\infty)$
	
	1. $\exists K : \;\; \abs{\int\limits_a^y f} \le K$ при всех $y$.
	
	2. $g$ монотонна.
	
	3. $\lim\limits_{x \to +\infty} g(x) = 0$
	
	Из этого всего следует, что $\int\limits_a^{+\infty} fg$ сходится.
\end{theorem}

\begin{proof}\slashns
	
	Лишь для $g \in C^1[a,+\infty)$ (В другом случае тоже верно, но нам доказывать не стали)
	
	$F(y) := \int\limits_a^y f$
	
	$\int\limits_a^y fg = Fg \Big|_a^y - \int\limits_a^y Fg'$
	
	Посмотрим на $F(y)g(y)$.
	
	$\abs{F(y)g(y)} \le K\abs{g(y)} \to 0$. 
	
	Получаем, что первое слагаемое точно имеет предел.
	
	Покажем, что $\int\limits_a^{+\infty} Fg'$ сходится.
	
	Для этого проверим, что он абсолютно сходится.
	
	Пусть $g$ монотонно возрастает.
	
	$\int\limits_a^{+\infty} \abs{Fg'}$
	
	$\abs{Fg'} = \abs{F}g' \le Kg'$.
	
	Т.е. надо понять, что $\int\limits_a^{+\infty} Kg'$ сходится. 
	
	$\int\limits_a^y Kg' = Kg(y) - Kg(a) \to -Kg(a)$
\end{proof}